---
sidebar_position: 21
---

# H5P – Timeline

## Réaliser une frise chronologique
![](img/h5ptimeline1.png#printscreen#droite#colonne) 

Le type de contenu **Timeline** vous permet de placer une séquence d'événements dans un ordre chronologique. Pour chaque événement, vous pouvez ajouter des images et du texte. Vous pouvez également choisir d'inclure des éléments Twitter, YouTube, Flickr, Vimeo, Google Maps et SoundCloud.  

Cet objet organise tous vos éléments dans un ordre spécifié pour expliquer les événements complexes, les évolutions et les précédents historiques liés au contenu de votre cours.  

L'outil crée une chronologie des dates que vous définissez, les élèves peuvent alors en cliquant, lire sur différents éléments de brèves descriptions de personnes, de lieux, ou d'évènements.

:::tip Pistes pédagogiques 
- Créer des frises chronologiques en Histoire
- Représenter et ordonner dans le temps des données complexes
:::

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5ptimeline2.png#printscreen#droite#colonne)  
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Timeline"**.  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

![](img//h5ptimeline3.png#printscreen#droite#colonne) 
➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**   
 
**1.** **Donnez un nom** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

### ➡️ Paramétrage global de la Chronologie

**2.** **Entrez un titre :** il s'affichera dans la frise.

**3.** **Rédigez le corps du texte :** il s'affichera sous la forme d'une introduction.

**4.** Modifiez si besoin le *niveau de zoom*.

**5.** Il est aussi possible de rajouter différents **éléments multimedias :**

![](img/h5ptimeline5.png#printscreen#colonne)

- **Image d'arrière-plan :** elle restera visible sur tous les écrans
- **Média :** Vidéo, son ou image qui s'affichera sur la page d'accueil de la frise

**6.** Il est possible de modifier la **taille de l'animation**.  
(NB : les utilisateurs pourront toujours la mettre en plein écran).

### ➡️ Paramétrage des dates

![](img//h5ptimeline3b.png#printscreen#droite#colonne) 

**1.** Entrez **vos dates** (date de début seulement pour un événement précis ; date de début et date de fin pour une période)

**2.** Entrez **un Titre** pour l'événement, qui apparaîtra lorsque l'élève naviguera dans la chronologie.

**3.** Ajoutez **du Texte**. Cette zone de texte apparaîtra à côté de tout média que vous choisissez d’ajouter. Vous pouvez inclure des liens vers des ressources externes.

**4.** L’**étiquette** permet de créer des catégories, donc de fractionner horizontalement la barre de frise.

**5.** Ajoutez **un fichier média** au nouvel élément en entrant l'URL dans le champ Média. En plus de la vidéo, de l'audio et des images, H5P Timeline supporte les médias de Google Maps et de Twitter.  

Pour chaque media, il est possible d'ajouter :  
![](img/h5ptimeline4.png#printscreen#colonne)

- Une **vignette** qui apparaîtra dans la vue d'ensemble de la chronologie.
- Les **crédits** légaux.
- Une **légende**.

### ➡️ Paramétrage des dates

Vous pouvez également ajouter des périodes à votre chronologie. Ces périodes apparaitront alors de différentes couleurs sur la frise chronologique.  
Exemple ici : 1991 – 2020 - L'évolution du Web  

![](img/h5ptimeline6.png#printscreen#colonne) 
  
:::caution attention
Il ne sera pas possible d'intégrer un média.  
Cliquez sur le bouton "Ajouter item". ![](img/h5pimageslider4.png#icone)
:::  

**6.** **Paramétrez votre période :**
    - La date de début
    - La date de fin
    - Le titre
    - Le contenu
    - L'étiquette si besoin

**7.** **Enregistrez.**  
L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />